---
layout: post
slug: estomago-revuelto-sintoma-de-embarazo
title: 6 remedios para sobrellevar el estómago revuelto en el embarazo
date: 2022-03-30T11:58:17.034Z
image: /images/uploads/estomago-revuelto.jpg
author: faby
tags:
  - embarazo
---
[![canastilla](images/banner_canastilla.jpg)](https://ho.letsfamily.es/aff_c?offer_id=1170&aff_id=1719&aff_sub2=display&file_id=11275 target="_blank")

¡Felicidades por tu embarazo! Si estás experimentando malestar estomacal y náuseas, no estás sola. El estómago revuelto es uno de los síntomas comunes del embarazo, pero no tienes que sufrir en silencio. En este artículo, te presentaré algunos remedios efectivos y naturales para aliviar esas molestias y ayudarte a disfrutar de esta maravillosa etapa de tu vida al máximo.

Durante las primeras semanas de embarazo se dan una serie de molestias poco conocidas. Es evidente que las náuseas, mareos y vómitos forman parte de los primeros síntomas de la gestación. 

Es precisamente en estos días donde comenzamos a realizarnos los famosos [test de embarazo](https://amzn.to/3oq9U36) (enlace afiliado) para corroborar la gestación.

No obstante, algunas madres han señalado el **estómago revuelto (indigestiones)** como un síntoma asociado durante el embarazo; al menos en el [primer trimestre](https://elpais.com/mamas-papas/2021-04-20/por-que-se-tienen-nauseas-y-vomitos-durante-el-embarazo.html).

En esta entrada hablaremos del estómago revuelto y su conexión con el embarazo.

## ¿Cuándo estás embarazada se te revuelve el estómago?

Durante el embarazo **es posible que sientas que todo lo que comes no sienta bien en el estómago.** Esto se debe a los cambios hormonales que estás experimentando. De hecho, esta sensación de “revoltijo” puede potenciar las náuseas y vómitos de las primeras semanas de embarazo.

Algunas madres han dicho que, en la última etapa del embarazo también han sentido molestias estomacales, esto puede estar relacionado al tamaño del útero, el cual es más pequeño y rentaliza las digestiones.

## ¿Qué es bueno para el estómago revuelto en el embarazo?

**El estómago revuelto es un síntoma temporal**, así que no te preocupes. Ahora bien, si deseas paliar esta molestia puedes tomar algunas precauciones. 

1. Mantén una alimentación equilibrada: Una de las mejores maneras de prevenir el estómago revuelto es cuidar tu alimentación. Opta por comidas pequeñas y frecuentes en lugar de grandes comidas. Evita alimentos picantes, grasosos o fritos que puedan irritar tu estómago. Prioriza alimentos suaves y fáciles de digerir, como frutas, vegetales, arroz, pollo y pescado.
2. Evita los desencadenantes: Identifica los alimentos o olores que desencadenan tus náuseas y trata de evitarlos. Cada mujer es diferente, pero algunos alimentos comunes que pueden causar malestar son el café, el chocolate, los cítricos y los alimentos muy condimentados. Escucha a tu cuerpo y evita lo que te genere molestias.
3. Toma líquidos: Es importante mantenerse hidratada durante el embarazo, pero beber grandes cantidades de agua de una sola vez puede empeorar las náuseas. En su lugar, opta por sorbos pequeños y frecuentes a lo largo del día. Puedes probar infusiones de hierbas suaves como el jengibre o la menta, que son conocidas por aliviar las náuseas.
4. Descansa adecuadamente: El descanso adecuado es fundamental para tu bienestar durante el embarazo. El estrés y la falta de sueño pueden empeorar las náuseas y el malestar estomacal. Intenta dormir lo suficiente y toma descansos regulares durante el día.

### Come algo

Parece contradictorio, pero si **comes algo antes de levantarte de la cama** tu estómago estará más dispuesto a asimilar otros alimentos.

![Mujer comiendo](/images/uploads/mujer-comida.jpg "Mujer comiendo")

En cambio, si te levantas con el estómago vacío estarás más predispuesta a sentir náuseas y malestar estomacal.

### Evita la grasa

Los alimentos muy grasos pueden afectar el sistema digestivo, aumentando los episodios de “revoltijo” estomacal.

![Mujer evita la grasa](/images/uploads/evitar-grasa.jpg "Mujer evita la grasa")

Lo mejor es inclinarse por **comidas sanas preparadas al horno**. Del mismo modo, inclínate por alimentos que no sean muy dulces o muy ácidos.

### Divide las porciones de comida

![Sirviendo porciones pequeñas de comida](/images/uploads/porciones-de-comida.jpg "Sirviendo porciones pequeñas de comida")

Otra buena sugerencia que mencionan muchas madres es dividir los platos de comida en porciones más pequeñas. De este modo, es mucho **más sencillo para el estómago digerir los alimentos.** 

### Haz ejercicio suave y moderado

El ejercicio alivia tu acidez y ayuda a la digestion, ademas, ayuda a mitigar el estres que puedes estar sufriendo y hara que te sientas mejor. Pero siempre consulta a tu medico, y sigue pautas de entrenadores profesionales especializados en mujeres gestantes.

Te recomiendo este [programa on line de entrenamiento para embarazadas](https://ensuelofirme.boost.propelbon.com/ts/94072/tsc?amc=con.propelbon.499930.510438.16083578&rmd=3&trg=https%3A%2F%2Fwww.ensuelofirme.com%2Fescuela-de-suelo-pelvico%2Fcurso-entrenamiento-embarazo-maternactivas%2F) te va a venir genial si no sabes por dónde empezar. Y lo puedes hacer desde casa!

### Infusiones

Las infusiones con extractos naturales pueden contribuir a mejorar las digestiones. Una de ellas es el **jengibre y la menta,** esta última incluso, ayuda a mejorar el apetito. Consulta a tu medico si puedes tomarla.

![Tomando una infusión](/images/uploads/tomar-infusiones.jpg "Tomando una infusión")

Puedes tomar estas infusiones dos o tres veces al día, quizás después de comer.

### Evita olores muy fuertes

![No oler](/images/uploads/no-oler.jpg "No oler")

El olfato es uno de los sentidos que inciden en el estómago. Y es que “saboreamos” los alimentos mediante este sentido. Por ese motivo, debes evitar olores muy fuertes.

### Ve a la cama 2 horas después de comer

Tomar la siesta tan pronto como almuerzas es una mala idea. Sentirás una sensación de llenura y revoltijo. En cambio, si **esperas al menos 2 horas**, podrás descansar tranquilamente y levantarte con energías.

![Mujer en la cama](/images/uploads/mujer-en-la-cama.jpg "Mujer en la cama")

Por cierto, los expertos señalan que las **siestas solo deben durar entre 15 a 20 minutos**, y que la idea es descansar un rato, no dormirnos profundamente.

## ¿Qué comer cuando tienes el estómago revuelto?

Si sientes hinchazón, acidez, dolor estomacal, flatulencias, y otros síntomas molestos, debes prestar atención a lo que comes.

* Consume alimentos de fácil digestión como la clara del huevo, pan tostado, entre otros.
* Evita los lácteos muy grasos, lo que incluye quesos o natillas.
* Consume frutas maduras y no ácidas como el plátano. La manzana y la pera la puedes consumir pero asadas.
* Evita los cereales integrales.

El malestar de estómago dura poco tiempo. Así pues, si deseas aliviarte la [nauseas](https://elpais.com/mamas-papas/2021-04-20/por-que-se-tienen-nauseas-y-vomitos-durante-el-embarazo.html) evita alimentos que causen gases. Establece un buen horario para tus comidas. ¡Disfruta de tu embarazo!

A veces la incertidumbre y preocupacion nos hacen aumentar nuestros niveles de ansiedad, lo que nos produce ms sensacion de nauseas. Tomate las cosas con calma, informate, pero sin abarcar demasiado. Te recomendamos el  libro de Lucia, Mi Pediatra "Lo mejor de nuestras vidas", y si no tienes tiempo de leer, no te preocupes, porque lo tienes [gratis en audiolibro en Amazon Audible aqui](https://www.amazon.es/mejor-nuestras-vidas-experiencia-sensibilidad/dp/B09QSV2TZH/ref=sr_1_2?__mk_es_ES=ÅMÅŽÕÑ&crid=TRI87ZJWQGQA&keywords=audible+maternidad&qid=1657549802&s=audible&sprefix=audible+maternidad%2Caudible%2C1006&sr=1-2&madrescabread-21) (enlace afiliado).

Esta **madre de profesión pediatra** te revela los desafíos de guiar a los hijos, incluso en la adolescencia. 

**Se dan muy buenos consejos** sobre temas tan comunes como “cómo hacer para que el bebe deje el chupete”.  La narración es amena, ágil, cercana y muy entretenida.

![](https://d33wubrfki0l68.cloudfront.net/05a45a0e0921943dc25d60ac8a137048cfd1369f/476e5/images/uploads/audiolibro-lo-mejor-de-nuestras-vidas.jpg)

Si estas preparando la llegada de tu pequeño o pequeña, para la sillita del automovil te recomendamos que sea a contra marcha, y que lo mantengas el mayor tiempo posible, por su seguridad, y si tienes mas niños y te ves obligada a meter 3 sillas de auto en tu coche, aqui te dejamos [las sillas de auto mas estrechas del mercado](https://madrescabreadas.com/2021/05/11/sillas-de-coche-estrechas/).

Si te estas planteando elegir el mejor carrito para tu bebe, [te descubrimos aqui los 4 cochecitos mejor valorados](https://madrescabreadas.com/2021/08/19/mejores-cochecitos-para-bebes/).

Pero tambien tienes que pensar en ti y cuiarte mas que nunca. Puedes empezar a ver ropa comoda que te facilite los cambios fisicos que vas a sufrir, y que te sirva para el postparto. Cuando yo fui mama por primera vez, los sujetadores de lactancia eran carisimos, unos 25 Euros la unidad, pero ahora hay muhca mas oferta, y los puedes conseguir por unos 8 euros!

Te dejo esta tienda donde podras encontrar [ropa de premama a muy buen precio.](https://sinsay.mtpc.se/3103880)

<iframe src="https://rcm-eu.amazon-adsystem.com/e/cm?o=30&p=22&l=ur1&category=baby&banner=1ZGQKAFMJX87RESA2202&f=ifr&linkID=de177072ca057ccefdac7904b89953b1&t=madrescabread-21&tracking_id=madrescabread-21" width="250" height="250" scrolling="no" border="0" marginwidth="0" style="border:none;" frameborder="0" sandbox="allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-top-navigation-by-user-activation"></iframe>

Recuerda, cada embarazo es único, y lo que funciona para una mujer puede no funcionar para otra. Si las náuseas y el malestar estomacal persisten o se vuelven insoportables, no dudes en consultar a tu médico. ¡Disfruta de esta etapa especial y no dejes que el estómago revuelto te impida vivir plenamente tu embarazo!

*Photo Portada by AntonioGuillem on Istockphoto*

*Photo by Drazen Zigic on Istockphoto*

*Photo by Drazen Farknot_Architect on Istockphoto*

*Photo by andrei_r on Istockphoto*

*Photo by fotostorm on Istockphoto*

*Photo by Georgii Boronin on Istockphoto*

*Photo by Charday Penn on Istockphoto*